# hanium - IoT기기에서의 AI기반 악성코드 분류/탐지



## 프로젝트 소개
- 최근 IoT 제품이 늘어나면서 편리성과 함께 보안의 취약점을 이용한 해킹의 사례도 늘어나고 있음

- IoT-보안-인공지능의 차세대 기술들이 융합되면서 다양한 분야에 활용되고 있으며, 본 프로젝트에서는 차세대 융합기술의 기초 및 심화 기술을 습득하고 함

- 본 프로젝트는 IoT 기기에 심어진 악성코드를 학습된 CNN을 통해 정상/악성코드의 여부를 분류하여 IoT 보안 취약점을 해결하고자 함

## 프로젝트 주요 기능

- 코드 개발 : 프로그래밍 언어를 이용하여 악성코드를 분류하는 코드 개발

- 이미지 학습 : 악성코드로 작성된 프로그램을 이미지로 변환시켜 CNN 모델에 학습

- 이진분류 : 학습된 CNN 모델을 기반으로 IoT기기에 심어진 악성코드를 이진 분류하여 악성코드와 정상코드를 분류


## 기대효과

- IoT 기기의 보안 수준 강화

- 변종 악성코드에 대한 시스템 구축 및 탐지 성능 강화

- 보안과 인공지능의 기초 및 심화 이론 습득 및 기술 강화

- 자동화 기법으로 인해 많은 양의 데이터들을 효율적으로 처리 가능

- IoT 장치에서도 작동할 수 있도록 경량화된 프로세스를 가짐


## 모델 훈련 및 실행
![image](/uploads/854ee58bc687e2751846b6405cd48a0e/image.png)

epoch = 10으로 설정하고 훈련한 모델의 손실 그래프와 정확도 그래프는 아래와 같음

![image](/uploads/2bc81fa42520380c126f7c442fe93e4c/image.png)
![image](/uploads/11934584f3ae6e74f69fe7ca672a208e/image.png)


## 모델 평가 코드 및 실행
![image](/uploads/21b4f4817219bc4c46fdb014c136329e/image.png)

## 분류 코드
![image](/uploads/170395de3930b2c0139b03340ca5a4b2/image.png)
4번 이미지를 분류한 코드임

## 분류 예시
![image](/uploads/85b26bcae0119df87a38197d5f89424d/image.png)


## 협력자
- @김수영
